這是一溝絕望的死水

這是一溝絕望的死水，
清風吹不起半點漪淪。
不如多扔些破銅爛鐵，
爽性潑你的剩菜殘羹。

也許銅的要綠成翡翠，
鐵罐上鏽出幾瓣桃花；
再讓油膩織一層羅綺，
黴菌給他蒸出些雲霞。

讓死水酵成一溝綠酒，
漂滿了珍珠似的白沫；
小珠們笑聲變成大珠，
又被偷酒的花蚊咬破。

那麼一溝絕望的死水，
也就誇得上幾分鮮明。
如果青蛙耐不住寂寞，
又算死水叫出了歌聲。

這是一溝絕望的死水，
這裏斷不是美的所在，
不如讓給醜惡來開墾，
看他造出個什麼世界。

聞一多?

係

明明已經俾人係咁剝奪自己應有嘅權利，但係仲有大把人覺得冇所謂，仍然係兜死水入面安然生活，完全冇諗過要改變。由一開始人地唔再理你遊行示威，慢慢連雨傘革命佔鐘都唔彩你唔讓步仲打鳩你，去到而家捉柒你返大陸亂釋法唔比你做議員，但係出聲嘅人就得小貓幾隻。點解可以咁多人覺得自己唔受影響，點解咁多人仲覺得一國兩制仲保障緊自己，點解可以繼續講自己討厭政治，理都唔理？

由一開始03年大遊行成功阻止廿三條惡法，去到而家連港英殖民時期嘅選舉權都冇埋。有時真係覺得可能通過咗廿三條會更好，至少當你發現警犬可以無啦啦話你分裂國家捉咗你，你就會珍惜當日擁有嘅自由，唔會好似而家咁比人溫水煮蛙煮到烚吓烚吓比人食咗都唔知。

明年今日？

魯迅：「假如一間鐵屋子，是絕無窗戶而萬難破毀的，裡面有許多熟睡的人們，不久都要悶死了，然而是從昏睡入死滅，並不感到就死的悲哀。現在你大嚷起來，驚起了較為清醒的幾個人，使這不幸的少數者來受無可挽救的臨終的苦楚，你倒以為對得起他們麼？”」

錢玄同：「然而幾個人既然起來，你不能說決沒有毀壞這鐵屋的希望。」

睇你相信那一個。

以前讀覺得成首詩好多鳩餘
而家就真係領略到絕望真係可以去到咁極致

Dse中國文學

我諗盡咗力臨死前知自己做緊咩知自己點死
點都好過乜都冇做過死咗都唔知自己咩事
同埋最無奈嘅係個鬧鐘響咗咁耐
點解啲人可以當咩事都冇繼續瞓？

其實ce level 都有

政府得中史係比較on9 的一科
要人分忠奸同正邪